\correction
%
\partie{Distance !}
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous ne cherchons qu’une réponse intuitive ici…}
	Léo parcourt dix kilomètres.
\item \aide{Nous devons mathématiser notre démarche, en utilisant les symboles adéquats !}
	La formule pour calculer la distance est :
\begin{equation*}
d = v \times t
\end{equation*}
\aide{Nous n’aborderons pas ici l’analyse des unités qui permettrait pourtant de confirmer la validité de notre formule !}\moinsligne
\item \aide{Retrouverons-nous le même résultat qu’à la question première en utilisant notre formule ?}
	Nous utilisons notre nouvelle formule :
\begin{equation*}
d = v \times t
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
v &= 5 \;\unit{km/h} \\
t &= 2 \;\unit{h}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
d = 5 \times 2
\end{equation*}
\begin{equation*}
d = 10 \;\unit{km}
\end{equation*}
\aide{Notons ici que nous avons multiplié des kilomètres par heures par des heures, pour obtenir des kilomètres ! Autrement dit : $\frac{\unit{km}}{\unit{h}} \times \unit{h} = \unit{km}$.}\moinsligne
Nous retrouvons bien notre résultat intuitif !\\
\item \aide{Il faut utiliser notre formule mais… Attention aux unités !}
\begin{equation*}
d = v \times t
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
v &= 5 \;\unit{km/h} \\
t &= 48 \;\unit{min} = 0,8 \;\unit{h}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
d = 5 \times 0,8
\end{equation*}
\begin{equation*}
d = 4 \;\unit{km}
\end{equation*}
Ce résultat est cohérent !
\end{enumerate}
%
\newpage
\partie{Temps !}
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous ne cherchons qu’une réponse intuitive ici…}
	Léo va marcher pendant trois heures.
\item \aide{Nous devons mathématiser notre démarche, en utilisant les symboles adéquats !}
	La formule pour calculer le temps est :
\begin{equation*}
t = \frac{d}{v}
\end{equation*}
où : \begin{itemize}
\item $t$ le temps
\item $d$ la distance
\item $v$ la vitesse
\end{itemize}
\aide{Nous n’aborderons toujours pas ici l’analyse des unités qui permettrait pourtant de confirmer la validité de notre formule !}\moinsligne
\item \aide{Retrouverons-nous le même résultat qu’à la question première en utilisant notre formule ?}
	Nous utilisons notre nouvelle formule :
\begin{equation*}
t = \frac{d}{v}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d &= 15 \;\unit{km}\\
v &= 5 \;\unit{km/h}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
t = \frac{15}{5}
\end{equation*}
\begin{equation*}
t = 3 \;\unit{h}
\end{equation*}
\aide{Notons ici que nous avons divisé des kilomètres par des kilomètres par heures, pour obtenir des heures ! Autrement dit : $\frac{km}{\sfrac{km}{h}} = \unit{h}$.}\moinsligne
Nous retrouvons bien notre résultat intuitif !\\
\item \aide{Il faut utiliser notre formule mais… Attention aux unités !}
\begin{equation*}
t = \frac{d}{v}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d &= 30 \;\unit{hm} = 3,0 \;\unit{km}\\
v &= 5 \;\unit{km/h}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
t = \frac{3,0}{5}
\end{equation*}
\begin{equation*}
t = 0,6 \;\unit{h}
\end{equation*}
Ce résultat est cohérent !
\attention{Il peut être intéressant de convertir ce résultat peu parlant en minutes ! $t = 36 \;\unit{min}$}
\end{enumerate}